一拳超人 175 暫不更新 , 正重畫 140 , 鳳凰男將被削弱

一拳超人175話預計是本周更新，一般情況下更新時間為周五凌晨。如果有延期的話，會推遲到下周一或周二的凌晨。然而村田宣布175話本周停更，這令等待多天的粉絲有些失望。不過考慮到村田的作畫質量和工作量，相互理解才是一拳的真愛粉。

況且重製版和原作版在劇情方面會產生分歧，所以經常會有重畫的工作落在村田肩上。兩個版本的假面性格差不多，但重製版假面無法圓上原作的人設，所以村田把145話假面殺死傭兵的劇情修改。三劍客及時出現阻止了假面的殺戮，這樣原作假面的人設就比較完美了。

除了175話本周不更新的情報外，村田還透露了140話正在重畫。這是童帝和鳳凰男開打的階段，前期基本是鳳凰男的大優勢。就算童帝召喚了高達，也只不過是拖延時間而已。準確來說，鳳凰男相當克制童帝，進化和復活能力皆具備，然後還能吸收能量增強自身。

正是因為鳳凰男太強了，所以才有了這次的重畫版。很明顯，鳳凰男將被削弱，從而襯托出童帝變強的感覺。童帝用痒痒蟲擊敗鳳凰男，這本身就不太合理。畢竟鳳凰男燃燒的高溫足以令痒痒蟲報廢，但沒有這樣做。童帝一開始就用這招，會不戰而勝？

推測重畫版的童帝將以硬核方式擊敗鳳凰男，同時削弱鳳凰男的進化能力。原本以為原作版的小丑能在進化方面媲美鳳凰男，但小丑已經表現出進化的極限，而鳳凰男還沒有。這就導致很多觀眾認為鳳凰男的進化沒有極限，設置個進化極限就是對鳳凰男最大的削弱。

不管鳳凰男如何進化，都很難達到黃精級別的實力。假面可以秒殺進化到極限的小丑，但沒人拿假面的實力去碰瓷黃精，二者之間還是有很大差距的。畢竟黃精的速度和力量都是龍級中最強，童帝壓根就捕捉不到黃精的移速。

結論：175話本周停更，村田正忙著畫單行本和140話。145話的重畫可以理解，但140話重畫明顯是為了削弱鳳凰男，讓劇情更加合理。既然是重畫，那麼140話之後的戰鬥應該也要畫，畢竟鳳凰男硬抗童帝千年帝王星後才能測出重畫之後的實力。這一次童帝大機率要正面單刷鳳凰男，降低鳳凰男的牌面，避免風頭高過怪協幹部們。

童帝我愛你

屌你老母 看圖作文content farm....
你當其他人冇上村田個twitter咩,
成篇文好多野都係亂up...你地鐘意就信啦

鳳凰男可以復活控制所有生物怪人， 勁撚到仆街

掉轉次序黎畫係咪歷史第一人
畫畫下去返第一話

唔係

呢度既巴絲有冇睇過暗黑之破壞神？
萩原畫畫吓由第一期開始重出，頭一兩期都係執吓原稿

之後既幾乎重畫。
不過呢本我已經當完左

佢係咪睇左連登既評論

我好欣賞一個漫畫家咁執著

你屌我都係咁話

嘥時間

黃精最強

明明有原作係度
翻畫都仲要改返改去都算得一個

尾田會唔會又畫返轉頭? 紅髮無理由會比近海之王咬斷手

龍級入面除咗天然水應該係最強

重製重製版

某人執著地交草稿 / 唔撚交稿⋯

如果係講富奸，以而家質素我係ok嘅

唔會 ! 係伏筆 !

王晶支那式簡化真係睇死人

修返啲bug令個故事更加可以自圓其說係好事

暗黑之破壞神

睇住啲畫功不停咁進步，尤其去到違背道德的法規篇，直頭係癲咗

舊版浪費太多時間響童帝度，cut 咁d 係一件好事

畫左咪算鳩數囉

咪就係，都畫咗有咩分別

其實嗰陣時太前期作者冇諗咁多，去到後尾覺得咁勁嘅人要諗個理由點解整斷隻手，最後先話佢賭注去路飛身上，其實都真係好夾硬嚟

根本係預左會用2-3個月時間去重畫
所以174先特登拖劇情, 唔開打住

推

個陣尾田唔諗住畫斷手
因為連載初期，個編輯覺得咁樣比唔到路飛好大沖擊出海，要尾田改
所以尾田改左佢斷手，跟住one piece 就可以連載了

俗d講，單行本賣錢認真做

正經d講，當前既想法未必預料到之後既構思，或者未必掌握哂原作既精神，兩者有違背都唔好，精益求精咪重畫

認為村田當咗藝術品咁做
就好似畫好一幅畫擺低幾日，再拎返出嚟睇都會覺得未係完美，總有嘢執⋯⋯就如天才達文西咁。可能覺得吹毛求疵，但佢都係想最終有個完美故事唧，我唔介意等，起碼佢真係有心做，希望佢唔好捱壞身子

唔係跟原著咩，點解要改

原版都無果班僱傭兵

假面果 part 原版都無果班僱傭兵
鳳凰男 part 原版俾童帝秒殺

點解唔跟原著好好地畫落去

因為one有野想改 想完整d

140-143 重畫出左了
真係改左好多野

英雄都唔會死，
有咩好睇

一向都講重製版有好多問題
論流暢度、有趣度都不及原作版
拉長左個故事
加入左太多瑣碎既野
誇大既王道少年漫戰鬥畫面但又胡鬧咁結束 (例如童帝 vs 鳳凰)
根本重製版就差過原作版
ONE 咁樣去改其實有d 不智

咁多文戲

竟然識寫希伯來文

其實都只係加左個context
路飛係革命家後代，所以除左為救朋友之外
亦都押注左落佢嘅未來

係做戲嘅話就比起"失手"更加傻鳩

140 中文重畫版

睇漫畫都有得nerf

坦白講我覺得童帝智取鳳凰男幾好
童帝個特點就係智慧 戰鬥力弱啲係正常
如果玩機械人嘅話 金屬騎士咪仲勁

改得幾好 改到老師有幫手

落咗新伏線，啲怪係金屬騎士嘅機械人

好似係比g5機神改造左？

改到鳳凰男弱左好多
唔似之前咁無限進化
而係改變適應環景既形態
變左小雞衫就唔會有蟲入
變企鵝就識游水